美國商會：30%商會成員考慮中長期撤資或將業務遷離香港

香港美國商會一項調查顯示，近49%受訪者認為「港區國安法」對生意帶來負面影響。30%受訪者表示，考慮中長期撤資或把業務遷離香港，約有5.5%受訪者則考慮短期撤資。

調查在本月6日至8日進行，收集到183名成員回覆，佔總數15%。當中，41%人極度關注「港區國安法」，主要憂慮法例覆蓋範圍和執法模糊、影響香港司法獨立，以及削弱本港金融中心地位等。56%人認為已公布條文比預期中嚴苛，擔心域外管轄權、引渡中國，「與外國勢力勾結」條文等問題。

調查同時顯示，51%人認為法例實施後在港工作和生活更不安全，41%人對香港前景感到悲觀。

仲有70%美奸

中長期係10-20年？

美國商會應該真係收到白宮既風

一條國安法就35.5%想走啊
咁今日定聽日美國做反應既時候又幾多人走啊

中期：3至5年

短期內係指一星期內，中長期係指一個月內。
如果係咁咪有用囉

如果白宮制裁公布

視乎制裁範圍及內容, 應該更多商家會走去星加坡

《國安法》效力覆蓋全球, 如果美國沒有相同的反制, 會被視為軟弱

TO 70%
到時唔好喊住話冇提你地

走啦屌
班美國佬同侵一樣得把口

5.5%受訪者則考慮短期撤資

其實香港甲級寫字樓空置率已經一直上升

係因為好多公司搬去其他平啲寫字樓，並唔係撤資。

Wfh就得
洗鬼要office

中長期係幾年

咁短期呢？

賺錢

一般大公司
短：1-2年
中：3-5年
長：5年以上

整體空置率都係上升

考慮

咁少

30%好多，仲要係AmCham

Push

great news

短期唔會咁快撤，最快都要成年，但肯定唔會再有優質新血嚟香港